%!TEX root = ../../main.tex

\newpage

\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]

    \item
        \[
            \mathtt{+ * y + x\ 1 - z}
        \]

        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              [
                nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
                terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray}
              ]                
                \node[nonterminal] (0)      at (0,0)                {$S$};

                \node[terminal]     (1)     at (-5,-1)              {$\mathtt{+}$};
                \node[nonterminal]  (2)     at (0,-1)               {$S$};
                \node[nonterminal]  (3)     at (5,-1)               {$S$};

                \node[terminal]     (4)     at ($(2) + (-2,-1)$)    {$\mathtt{*}$};
                \node[nonterminal]  (5)     at ($(2) + (0,-1)$)     {$S$};
                \node[nonterminal]  (6)     at ($(2) + (2,-1)$)     {$S$};

                \node[terminal]     (7)     at ($(5) + (0,-1)$)     {$\mathtt{y}$};
                
                \node[terminal]     (8)     at ($(6) + (-1,-1)$)    {$\mathtt{+}$};
                \node[nonterminal]  (9)     at ($(6) + (0,-1)$)     {$S$};
                \node[nonterminal]  (10)    at ($(6) + (1,-1)$)     {$S$};
                
                \node[terminal]     (11)    at ($(9) + (0,-1)$)     {$\mathtt{x}$};
                \node[terminal]     (12)    at ($(10) + (0,-1)$)    {$\mathtt{1}$};

                \node[terminal]     (13)    at ($(3) + (-0.5,-1)$)  {$\mathtt{-}$};
                \node[nonterminal]  (14)    at ($(3) + (0.5,-1)$)   {$S$};
                
                \node[terminal]     (15)    at ($(14) + (0,-1)$)    {$\mathtt{z}$};

                \draw 
                    (0) 
                        edge (1)
                        edge (2) 
                        edge (3) 
                    (2) 
                        edge (4) 
                        edge (5) 
                        edge (6)
                    (5) 
                        edge (7)
                    (6) 
                        edge (8) 
                        edge (9) 
                        edge (10)
                    (9) 
                        edge (11)
                    (10) 
                        edge (12)
                    (3) 
                        edge (13)
                        edge (14)
                    (14) 
                        edge (15)
                    ; 
            \end{tikzpicture}
        \end{center}

        \green{(Ein Parser für diese Sprache, wenn ihr am Ende Zeit habt.)}

        \textsc{ParserPrefix}(\textit{text}) 
        \begin{algorithmic}[1]
          \STATE $i\gets 0$
          \STATE $T\gets \textsc{BuildTree}()$
          \IF{$\textit{text}[i+1] = \texttt{EOF}$}
            \RETURN{$\textsc{BuildTree}()$}
          \ENDIF
        \end{algorithmic}    

        \textsc{BuildTree}()
        \begin{algorithmic}[1]
          \WHILE{ $\textit{text}[i]\neq$ \texttt{EOF}}
            \IF{$\textit{text}[i]\in \{\mathtt{0, 1, x, y, z}$\}}
              \RETURN{
                \begin{tikzpicture}
                  [
                    baseline=(current bounding box.center),
                    nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
                    terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray}
                  ]

                  \node[nonterminal]    (0)             {$S$};
                  \node[terminal]       (1)   at (0,-1) {$\textit{text}[i]$};

                  \draw (0) edge (1);
                \end{tikzpicture}
              }
            \ELSIF{$text[i] = \mathtt{-}$}
              \STATE $i\gets i+1$\textbf{;} $T\gets\textsc{BuildTree}()$;
              \RETURN{
                \begin{tikzpicture}
                  [
                    baseline=(current bounding box.center),
                    nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
                    terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray},
                    polygon/.style={draw, regular polygon, regular polygon sides=3, fill=Tan, anchor=north}
                  ]
                  \node[nonterminal]            (0)             {$S$};
                  \node[terminal]               (1) at (-1,-1)   {$-$};
                  \node[polygon]                (2) at (1,-1)  {$T$};
                  
                  \draw (0) edge (1) edge (2.north);
                \end{tikzpicture}
              }
            \ELSIF{$text[i]\in \{\mathtt{+, *}\}$}
              \STATE $o\gets text[i]$
              \STATE $i\gets i+1$\textbf{;} $T_1\gets\textsc{BuildTree}()$
              \STATE $i\gets i+1$\textbf{;} $T_2\gets\textsc{BuildTree}()$
              \RETURN{
                \begin{tikzpicture}
                  [
                    baseline=(current bounding box.center),
                    nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
                    terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray},
                    polygon/.style={draw, regular polygon, regular polygon sides=3, fill=Tan, anchor=north}
                  ]
                  \node[nonterminal]      (0)                 {$S$};
                  \node[terminal]         (3) at (-2,-1)      {$o$};
                  \node[polygon]          (1) at (0,-1)      {$T_1$};
                  \node[polygon]          (2) at (2,-1)       {$T_2$};
                  \draw (0) edge (1.north) edge (2.north) edge (3.north);
                \end{tikzpicture}
              }
            \ENDIF
          \ENDWHILE
        \end{algorithmic}    

        % \bigskip
        % \textsc{AtomTree}($a$):
        % \begin{algorithmic}[1]
        %   \RETURN{
        %     \begin{tikzpicture}
        %       [
        %         baseline=(current bounding box.center),
        %         nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
        %         terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray}
        %       ]

        %       \node[nonterminal]    (0)             {$S$};
        %       \node[terminal]       (1)   at (0,-1) {$a$};

        %       \draw (0) edge (1);
        %     \end{tikzpicture}
        %   }
        % \end{algorithmic}

        % \bigskip
        % \begin{multicols}{2} \setlength{\columnseprule}{1pt} \def\columnseprulecolor{\color{lightgray}}
        %   \textsc{ReduceUnaryOp}($S,o$):
        %   \begin{algorithmic}[1]
        %     \IF{$T$ is a tree}
        %       \STATE $T \gets \textsc{Pop}(S)$
        %       \IF{ $T$ is a tree }
        %         \RETURN{
        %           \begin{tikzpicture}
        %             [
        %               baseline=(current bounding box.center),
        %               nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
        %               terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray},
        %               polygon/.style={draw, regular polygon, regular polygon sides=3, fill=Tan, anchor=north}
        %             ]
        %             \node[nonterminal]            (0)             {$S$};
        %             \node[terminal]               (1) at (1,-1)   {$o$};
        %             \node[polygon]                (2) at (-1,-1)  {$T$};
                    
        %             \draw (0) edge (1) edge (2.north);
        %           \end{tikzpicture}
        %         }
        %       \ENDIF
        %     \ENDIF
        %   \end{algorithmic}
        %   \columnbreak
        %   \textsc{ReduceBinaryOp}($S,o$):
        %   \begin{algorithmic}[1]
        %     \IF{$T$ is a tree}
        %       \STATE $T_2 \gets \textsc{Pop}(S)$; $T_1 \gets \textsc{Pop}(S)$
        %       \IF{ $T_1$, $T_2$ are trees }
        %         \RETURN{
        %           \begin{tikzpicture}
        %             [
        %               baseline=(current bounding box.center),
        %               nonterminal/.style={draw, shape=circle, fill=Tan}, 
        %               terminal/.style={draw, shape=rectangle, fill=lightgray},
        %               polygon/.style={draw, regular polygon, regular polygon sides=3, fill=Tan, anchor=north}
        %             ]
        %             \node[nonterminal]      (0)                 {$S$};
        %             \node[polygon]          (1) at (-2,-1)      {$T_1$};
        %             \node[polygon]          (2) at (0,-1)       {$T_2$};
        %             \node[terminal]         (3) at ( 2,-1)      {$o$};
        %             \draw (0) edge (1.north) edge (2.north) edge (3.north);
        %           \end{tikzpicture}
        %         }
        %       \ENDIF      
        %     \ENDIF
        %   \end{algorithmic}
        % \end{multicols}

    \item
        $y * (x+1) + (-z)$. 

        $(y * (x+1)) + (-z)$ und
        $((y * (x+1)) + (-z))$
        sind auch ok.

        Es ist zu beachten, dass der Minus-Operator 1-stellig ist.
        Wir haben also keine Subtraktion.
        $y * (x+1) - z$ ist deswegen nicht ok. 

    \item \hfill

        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
                % Nodes
                \node[state, initial]   (0) at (0,0)  {$q_0$};
                \node[state]            (1) at (3,0)  {$q_1$};
                \node[state, accepting] (2) at (0,-3) {$q_2$};

                % Edges
                \begin{scope}[every node/.style={font=\footnotesize}]
                    \draw[->] (0) edge node 
                        {$\begin{array}{c} 
                            -, Z_0, SZ_0 \\
                            \green{o}, Z_0, SSZ_0 
                        \end{array}$} (1);
                    \draw[->] (0) edge node[anchor=east] 
                        {$\begin{array}{c} 
                            \purple{a}, Z_0, Z_0
                        \end{array}$} (2);
                    \draw[->] (1) edge[loop right] node[right] 
                        {$\begin{array}{c} 
                            \purple{a}, S, \varepsilon \\ 
                            -, S, S \\
                            \green{o}, S, SS
                        \end{array}$} (1);
                    \draw[->] (1) edge[bend left] node {$\varepsilon, Z_0, Z_0$} (2);
                \end{scope}
            \end{tikzpicture}
        \end{center}
        für 
        $\purple{a}\in \{\mathtt{0,1,x,y,z}\}$ und 
        $\green{o}\in \{\mathtt{+,*}\}$.
    \item
        \[
        \begin{array}{rlrr}
            (&q_0, &Z_0,       &\mathtt{+ * y + x 1 - z}) \\
        \to (&q_1, &SSZ_0,     &\mathtt{* y + x 1 - z})\\
        \to (&q_1, &SSSZ_0,    &\mathtt{y + x 1 - z}) \\
        \to (&q_1, &SSZ_0,     &\mathtt{+ x 1 - z})\\
        \to (&q_1, &SSSZ_0,    &\mathtt{x 1 - z})\\
        \to (&q_1, &SSZ_0,     &\mathtt{1-z}) \\
        \to (&q_1, &SZ_0,      &\mathtt{-z})\\
        \to (&q_1, &SZ_0,      &\mathtt{z})\\
        \to (&q_1, &Z_0,       &\varepsilon)\\
        \to (&q_2, &Z_0,       &\varepsilon)
        \end{array}
        \]

\end{enumerate}
